楊潤雄：校園非法外之地 專上院校有責任防止校內違法行為

去年反修例運動期間，多間大專院校遭破壞。教育局長楊潤雄今（28日）回覆立法會議員書面質詢時稱，去年12月至今年9月，在專上院校校園範圍發生4宗設施遭破壞或不同政見者衝突的事件，當中3宗由校方在事後報警處理，事件中無人受傷。

楊潤雄稱，任何人皆不應利用專上院校校園作非法活動，院校有責任防止校園內出現違法行為。

建築、測量、規劃及園境界立法會議員謝偉銓提出書面質詢，問及受資助專上院校的修復工程和保安。楊潤雄回覆表示，專上院校有責任妥善管理及保障校園安全，防止校園內出現違法行為。

他又說，「香港所有地方均受香港法律規管，並沒有法外之地」，違法的人在校園內不可免除刑責，而院校應按法例規定配合警方執行職務，在場者也須遵循警方執行職務時所作出的指示。

申作軍：收到了！亲

驚689又開名屌佢

7.21果日元朗國獨立呀

只有官場先係法外之地

拉到破壞港大民主牆既支那狗未